\section{Expérience professionnel }

\cventry{Depuis 2019}{Fondateur \& Dirigeant }{\href{https://www.innovamics.com/}{Innovamics}}{Lyon, France}{}{Creation d'un start-up dans le domaine de la modélisation numérique des matériaux composites: mise en forme. Proposition de services de recherche et conseil et développement de logiciels de simulation. Mise en place des projets et relations académiques en France. \\
\textsc{Clients}: \textsc{Safran group}, \textsc{Airbus}, IRT JV }


\cventry{Sept. 2018 \\ à Janvier 2019}{Ingénieur R\&D - Postdoc}{\href{https://www.insavalor.fr}{Insa Valor / Lamcos}}{Lyon, France}{}{Etude du comportement d'un assemblage de panneaux textiles soumis à un chargement en pression et une rotation déportée. Application au lanceur Ariane 6.\\
  %\textsc{Activités}:
  %\begin{itemize}%
  %	\item Modélisation numérique des structures gonflables avec une approche hypoélastique.
  %\end{itemize}
  \textsc{Partenaires}: \textsc{Ariane group}
}

\cventry{Mars 2017 \\ à Aout 2018}{Ingénieur R\&D - Postdoc}{\href{http://www.irt-jules-verne.fr/}{IRT Jules Verne -- Projet Commando Stamp}}{Nantes --Lyon, France}{}{\textsc{Description:} Mise en place une plateforme de simulation du procédé thermoestampage de pièces en matériaux composites à renfort tissés et à matrice thermoplastique. \\
  %	\textsc{Activités}:
  %\begin{itemize}%
  %	\item Modélisation et simulation étude de la mise en forme des composites pré-imprégnés stratifiés.
  %	\item Modélisation numérique du frottement hydrodynamique inter-pli pendant la mise en forme.
  %	\item Développement numérique d'éléments finis solid-shell. Application à la thermocompression.
  %\end{itemize}
  \textsc{Partenaires}: \textsc{Safran group}, LaMCoS, IRT Jules Verne, Solvay, PSA, GeM, LTN
}

\cventry{Févr. 2016 \\ à Jan. 2017}{Ingénieur R\&D - Postdoc}{\href{http://www.irt-jules-verne.fr/}{IRT Jules Verne -- Projet Forbans}}{Nantes --Lyon, France}{}{Modélisation et simulation de la mise en forme des pré-imprégnés stratifiés unidirectionnels à matrice thermodurcissable. Application à la fabrication de pièces structurelles de l'A350 d'Airbus. \\
  %\textsc{Activités}:
  %\begin{itemize}%
  %	\item Développement theorique et numérique d'un modèle viscoélastique pour les pré-imprégnés UD.
  %	\item Modélisation de la mise en forme des composites stratifiées pré-imprégnés UD.
  %	\item Developpement des éléments finis du type shell rotational-free.
  %	\item Proposition de stratégies d'optimisation numérique.
  %\end{itemize}
  \textsc{Partenaires}: \textsc{Airbus}, LaMCoS, IRT JV
}


\cventry{Oct. 2012 \\ à Dec. 2015}{Thèse Doctorat}{\href{https://theses.hal.science/tel-01694100/}{Projet Collaboratif}}{Lyon, France}{}{Modélisation et simulation de la mise en forme des matériaux composites à fibres continues et matrice thermoplastique.\\
  %\textsc{Activités}:
  %\begin{itemize}%
  %	\item Analyse thermomécanique des matériaux composites thermoplastiques à hautes températures.
  %	\item Proposition d'un nouveau modèle de comportement visco-hyperélastique.
  %	\item Détermination des propriétés thermiques par homogénéisation numérique.
  %	\item Simulation du procédé de thermoformage: développement du couplage thermomécanique.
  %\end{itemize}
  \textsc{Partenaires}: Solvay, Saertex,  Segula, Renault Trucks, Plastic Omnium, Altair.}